［IT人聯署收集] 最後今天 12/8 ，聲援程式開發者因設計「AI警員識別系統」而被捕

各位，我們是一班IT人。因有程式開發者因設計「AI警員識別系統」而被捕，並被控最高刑罰可囚終身監禁的「串謀或教唆謀殺」罪，IT 界為之震怒，現發起公開聯署，呼籲業界同行聯署，齊聲抗議！

聯署網址：

新聞報導：

警察暴行與日俱增，我們不能坐視不理！
請所有IT人站出來！

————聯署信全文————

守護創新自由，譴責律政司及警方政治拘捕及檢控，資訊科技從業員聯署：

香港資訊科技業界人員聯署，聲援因企圖開發「警員識別」人工智能程式被無理拘捕及粗暴對待的開發者，反對警察企圖以政治檢控製造白色恐怖，守護業界開發自由。

我們是一群來自香港的資訊科技從業員、程式開發工程師、資訊科技公司及互聯網科技創業者。因不滿警方於7月18日，以「涉嫌教唆他人謀殺」為由拘捕一名程式開發工程師並落案檢控[1]，使其有機會面臨終身監禁。其被捕後遭到警方粗暴對待及使用不當手段解鎖其手機及電腦。我們就此事作出此聲明，以對警方提出強烈控訴。

侵害開發自由，損害科技發展

自由乃孕育及促進創新之重要元素。網絡是自由的公共空間，基於網絡發展的經濟，無論是科技、文化創作、技術應用，亦建基於「自由」二字。任何人能以個人創意，開發出不同的應用程式，改善人類社會。資訊科技亦是香港經濟發展的重要一環，此案例一開，開發自由被打壓，與時代大勢背道而馳，損害香港科技界的競爭力及國際聲譽。

政治檢控，白色恐怖

律政司以犯罪為前設作出檢椌，做法於理不合。 若此等檢控成功，我等恐懼政府將來會變本加厲，任何人開發任何程式，甚至只是發表言論，只要政府認為對自己有威脅，也可能進行拘捕。由被捕者被控以能導致終身監禁的「教唆他人謀殺」足以看見，政府旨在恐嚇市民及其他程式開發者，營造白色恐怖氣氛達致寒蟬效應的行徑，證明大眾對近日「逃犯移交條例」之不信任，並非空穴來風。

愚昧邏輯，法理不依
程式開發技術本身性質中立，只有把程式用作犯罪用途才構成犯罪。而該程式即使日後公開給市民用作辨認警員身份，用途亦未見有違法成分。即使用家使用該程式作任何行為亦屬個人選擇，與開發者並無直接關係。

人面辨識程式早已應用在日常生活各個範疇，開發此類程式如何等同犯罪或教唆他人犯罪？何況程式只在測試階段，根本未曾公開讓市民使用。

律政司謊誕、毫無邏輯可言的控罪，以及警方在拘捕行動時使用暴力濫用私刑，我們認為此等行為方為傷害香港法治制度之根源。此等拘捕行為令人聯想到 8月6日，浸大學生因購買雷射筆而被捕[2]一樣令人費解。

倒果為因，推卸責任

市民有需要開發程式用以便市民辨認前線警察，皆因前線警員不斷違反警察通例，拒絕提供委任證及掛上警員編號。市民大眾投訴無門，才促使有人要以其專業知識，協助社會監察警員有否遵守警例及專業執法，同時希望保護市民免被懷疑冒充警員之人士恐嚇及傷害。

然而，警察推卸責任、倒果為因，拘捕程式開發者，令人質疑警方欲逃避市民監察，妄顧作為執法者應有之態度和操守。此等不專業行為造成市民對警隊信心盡失，我等對此深表遺憾。

因此，為守護網絡及開發自由，聲援被捕人士，我們發起此聯署信，齊聲抗議！

以下是我們的訴求：
1. 立即撤銷對被捕工程師的控罪。
2. 賠償被捕工程師在被捕期間警方造成之身體損傷，並公開施暴的警員身份以追究責任。
3. 要求警方道歉，及合理交代拘捕原因。
4. 要求所有前線警員遵守警察通例，佩戴及出示正確無誤的警員委任證。
5. 政府立即回應民間五大訴求：撤回送中惡法，取消暴動定性，釋放被捕人士，徹查警方濫權罪行，立即落實雙普選。

新聞連結：
[1]
[2]

——————————

聯署簽名收集網址：

今天收集簽名完畢後，明天會正式發放。

倒果為因，推卸責任
怒不可遏！！
IT人加油！

推
IT人加油

唔係IT人但都要幫手推

仲有，哩個算唔算係令癲狗失控前最大阻嚇？

希望係。

推

已填

push

好易打甩 警察用假身分 不出示委任證 為理由

已經有律師跟進事件，我地同佢地都夾左好耐文稿，盡量唔希望影響審訊。

推多次

推到今晚